『薪火post』BNO 續期資訊(32) 你準備好認祖歸英未?

如你的紅色封面英國護照為2003年或之前簽發，必須以首次申請英國護照方式申請。(First British passport 首次申請護照)

申請續領英國國民海外護照

所需文件

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

已簽署的聲明書 正本 (簽署不得越過界線或踏在界線上，否則必定要求閣下重簽，導致申請時間延長。有部份人士的表格可能因久未續領或遺失護照而印有副署人一欄，此欄並非必須填寫項目，但HMPO有權保留要求申請人尋找副署人為你的申請副署，請自行衡量風險。）

英國護照 / 遺失或被盜護照聲明書LS01(如已遺失) 正本 (如護照的遺失不涉及刑事，不需要向警察報失或領取報失紙。如你從來沒有屬於自己的一本護照但父或母或其中一人的護照內曾印有你的資料者，請提交該本護照，即使該護照已經過期。如無法提供，請於additional information 註明該本有你資料的護照的狀況，此類遺失護照無需提交LS01表格，除非該護照持有人同時續領護照。)

香港永久性居民身份證 / 香港居民身份證 彩色影印本(如你遺失你的身份證，身份證收據的彩色影印本亦可）

所有未被官方註銷的非英國護照整本所有頁數包括封面、說明、空白頁、個人資料頁 彩色影印本（如果你除英國護照外並沒有持有其他護照，你可以略去此項。如你有權申請特區護照但你從來未有申請，你無需因為續領英國護照而特意申請特區護照，此項要求並不適用於沒有持有其他非英國護照人士。如你已遺失你的非英國護照，你亦無需特意申請一本新的護照，但請於additional information 內註明你曾持有相關護照及其狀況。如果你近期沒有外遊公幹需要，你亦可以直接郵寄該本/該些護照正本，但需自行承擔寄失風險。）

兩張符合規格的相片

過去一年內的住址證明（政府機構，公共事業，學校，僱主發出的信件為佳。）

其他你的聲明書檔案內附之清單有列明需提交之額外文件。(例如改名契，出生證明。有部份人士可能因久未續領護照而要求申請人提交出生證名或父母之婚姻證書正本，但這些文件其實往往未必HMPO職員真正需要你提供，你可以暫且略去此項。但HMPO有權要求你後補該/該些文件，請自行衡量風險。）

在預備好所需文件前切勿提交申請。

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

由我地會員 (殘酷的小賓周, leChronique, あの子大好き) 製成既BNO續期資訊網站

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)

舊Post:
『薪火post』BNO 續期資訊(31) 支國爆了，你們應當悔改

『薪火post』BNO 續期資訊(30) 早續早享受,遲續有排受

『薪火post』BNO 續期資訊(29) May姐有請

『薪火post』BNO 續期資訊(28) 晚晚舟事件及恭賀袁木拉柴

『薪火post』BNO 續期資訊(27) 香港首本閃令令續領BNO天書上線啦

『薪火post』BNO 續期資訊(26) BNO 去日本唔洗簽證

『薪火post』BNO 續期資訊(25) 睇公海教學唔明就唔好問我地

『薪火post』BNO 續期資訊(24) 睇咗DOCS & BNO教學網站先好問嘢

『薪火post』BNO 續期資訊(23) 連登首家BNO教學網站上線了

『薪火post』BNO 續期資訊(22) BNO永久有效，不受2047影響

『薪火post』BNO 續期資訊(21) 咪鬼續BNO, 中國護照先正統

『薪火post』BNO 續期資訊(20) 港女與非持有人勿入

『薪火post』BNO 續期資訊(19) 淋病稱BNO權利不變

『薪火post』BNO 續期資訊(18) 事頭婆生日快樂

『薪火post』BNO 續期資訊(17) 唔睇Q&A 唔好學人續

『薪火post』BNO 續期資訊(16) 維帝即位 蘇州過後

『薪火post』BNO 續期資訊(15) 謝絕伸手黨

『薪火post』BNO 續期資訊(14) 請睇DOC再發問

『薪火post』BNO 續期資訊(13) 說好的法治呢?

『薪火post』BNO 續期資訊(12)討論別人的續期態度

『薪火post』BNO 續期資訊(11) 極速爆POST!!!

『薪火post』BNO 續期資訊(10) 個POST開始多人

『薪火post』BNO 續期資訊(9) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(8) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(7) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(6) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(5)

『薪火post』BNO 續期資訊(4)

『薪火post』BNO 續期資訊(3)

『薪火post』BNO 續期資訊(2)

『薪火post』BNO 續期資訊

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你份declaration form 有印到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
等SMS，會答你寄時到
15. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號200g $ 50起，睇你份野最後重量而定
上網ec-ship印form 用e-express , 200g 都係五十幾蚊，同空郵掛號差唔多時間
同Speedpost 差唔多時間 可能慢一兩日
speedpost 200g $225 大約2-6個工作日寄到
郵局寄Speedpost有紙文件套免費拎寄之前上網入資料平$10
DHL $ 自己打上去hotline問價 24003388

16. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
17. 有sar果本仲續唔續得
Why not?
18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知
19. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
20. 有無人試過有本火車頭都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
21. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
22.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
23. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以
25.用過廁板去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎廁板定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過廁板入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於廁板或BNO 以外嘅任何外國國籍
26.要幾耐先完成申請?
視乎case 複雜程度+你比幾多文件人處理
個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到全部所需文件處理申請去到dispatched
OR 官方答案: 5星期
27. 外地遺失BNO餘下行程是否必須取消並立即返港?
BNO其中的一個好處是方便持有人在遺失原有BNO護照情況下在英國駐外使領館迅速補領緊急護照。雖然是一本緊急護照，但並非降格成一本緊急「旅行證」。緊急護照有效期最長為一年，持照人仍然可免簽證出入境以下國家：
亞太：泰國、日本、韓國、星加坡、澳洲(ETA)；
歐洲：全歐盟境內、冰島、瑞士、挪威、列支敦士登、摩納哥、塞爾維亞、黑山、波斯尼亞、阿爾巴尼亞、摩爾多瓦、馬其頓；
非洲：摩洛哥、突尼西亞、南非；
美洲：加拿大(ETA)、墨西哥、哥倫比亞、委內瑞拉、厄瓜多爾、秘魯、智利、玻利維亞、巴西、巴拉圭、烏拉圭、巴拿馬、哥斯達黎加；
特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非特區護照，只能作返回中國或原居地用。大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理第三國簽證用，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，餘下行程亦只能放棄，直接返港或回原居地。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，當事人只可向中國駐當地使領館申請「入境身份陳述書」直接返港。

副署人問題 郭藹明日香(即酸民治日鮮) 提供

首選：完全跟從指引做

次選：符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民但護照已遺失或過期返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

我唔保證你揀跟上面次選項目做HMPO唔會要求你搵另一位合資格嘅副署人，但係你應該搵一位係你身邊最能接近合符要求嘅副署人為你簽署。

但無論如何，認識兩年以上呢個條件係最基本，因為副署人嘅目的係證實該相片嘅人嘅樣貌係護照持有人，如果嗰個人識唔夠你兩年，憑乜嘢幫你做副署人？

我諗咁樣寫嘅話，你哋會有動力啲搵副署人，但係我再講多次你搵唔到首選級嘅副署人就會有風險，所以自行衡量啦。

**以上例子係現有BN(O)持有人談及過往申請並如果申請人限時內無提交副署可能申請失敗。BN(O)嘅審批鬆緊可以急升可以急跌申請人或會蒙受申請失敗嘅全盤損失，而過往表現並非未來表現嘅指標，所以申請前請參讀HMPO嘅文件作出風險評估，同埋尋求專家嘅意見。

Place of birth 一覽

最新

改返左做岩既版本

2018年數字

如果我的護照已過期、遺失或損毀，但我急需護照出行，我可以怎辦？

你可以選擇直接申請單次緊急護照(Emergency Travel Document, ETD)，費用為1,100港幣。ETD最多可使用進出5個國家，但請先自行檢查目的地國家是否接受ETD。另外ETD用完是需要交回領事館。

請注意，緊急護照不論任何原因，包括普通旅行，只要你當時沒有可用的護照均可申請，適合「大頭蝦」忘記在預訂酒店及機票前檢查護照有效期的你申請。請留意，護照過期超過十年或以上者可能無法申請辦理緊急護照，如果你是此類人士，請事先於辧公時間內致電英國駐香港總領事或向你身在地的英國大使館、高級專員公署或領事館查詢。

需要文件：
-已填妥之緊急旅遊證件申請表格
-證件相2張 (白底BNO相)
-旅行詳細行程 (旅行詳細會印在ETD上，如你要更改目的地，你需要再APPLY一次)
-身分證
-預機約票同酒店紀錄證明
-過期BNO 護照正本
-警署的報失護照證明（如遺失護照）

步驟：
1.先於網上下載及填好emergency passport申請表格
2.帶齊文件儘早到金鐘英國駐港領事館
3.於保安部放低手機，講低想申請emergency Passport
4.保安會帶你去見領事館人員
5.向領事館人員出示已填妥之mergency passport申請表格、證件相、旅行詳細行程、身分證、預機約票同酒店紀錄證明及過期BNO 護照正本
6.等待領事館人員批核，成功後收申請費用及通知領取時間

BNO VISA checking

由殘酷的小賓周提供

CNO使用實例:

By 9394+689

BNO使用實例:

By 9394+689

成日見到好多人笑續BNO貴
我係到諗: 係外國護照特別貴,定支國護照特別平
出於求真search過

成人標準護照,計美金: (部分)
英國 90
澳洲 212
加拿大 128
蝗 29
特衰 32
古巴 100 (美國續375)
芬蘭 50 (5年有效期,10年=100)
法國 90
德國 66
以色列 75
意大利 135
日本 115
荷蘭 78
挪威 50
葡萄牙 60
南韓 50
俄 42
坡 59 (5年有效期,10年=118)
西班牙 25
瑞典 40
瑞士 140
土耳其 268 (5年有效期,10年536)
美國 110

結論: 根本就係共國頂爛市 ,要國藉欄唔要 ing Chinese ,特別係發達國家國藉,就要預左貴(除非連登好多西班牙藉,笑埋特衰都仲得 )
仲有又話乜春血濃於水,點解特衰要收得貴過蝗,講到尾又係當香港人水魚 ,又要亂咁派d特衰比權貴,整臭哂聲譽

(擅自偷post者全家萬碎萬碎萬萬碎,生生世世都係中國窮人 )

By ItsOver9000

開post template:

呢個POST夠晒長命

抵撚死啦

唔覺唔覺用左幾年

新po LM

呢排咁快爆post

英國佬搞出黎既蘇州屎
要分開唔同地方既passport 唔好同佢本國果本撈亂

吓咁幾十萬人續BNO ？
每個月都有幾十萬

個個都唔玩一帶一路就知

你點睇到有幾十萬

佢要驗眼唧。
btw. Lm

希望新post可以搵返更加多英女皇陛下既子民

而家ban左唔比硬脫姐係又要再同eu deal?

推遲 21個月？ > 平權 > 脫歐大辯論使公民看清楚自己想要乜 > 公投？

我係94年 09-97果個...而家本廁板有冇得查首次申請日期，同埋如果我係09-97，咁父母果本如果有落我名，係咪即係代表我當時都係要申請身份証

I mean本bno

話就話同你起好多野,跟住就冇錢還個時就一野俾共匪收返哂
跟住要做埋佢隻狗
意粉睇路啊

老豆老母本bno有你名就唔合理囉
你唯一諗係09-97有合理解釋而遲咗申請個人bno又成功
八成冇bno
你3歲為咩要護照 當年一定要出國 > 特衰？
灣仔打交買安心 > 1/7前 bno
你揾到第一本特衰係寫9-97發出 就可以直接死心 > 揾錢 外國讀書 移民
揾唔到特衰又唔死心 係信自己有bno咪renew一次等結果 一係開心 一係死心
千零蚊 一兩日人工啫 當打麻雀輸咗囉

dhl 黎之前係唔係會有通知??
琴日dispatched左

新 post 留名

香港獨立
BNO平權
天滅支共

其實我又係黎留名

例牌留名

。

冇sms
得email話俾我聽supporting documents番緊黎，但派個下冇打黎
今日收本野，送之前有打過黎，但事前冇email冇ems

你睇下搵唔搵返第一本廁板出嚟睇下

無記錯的話，97年1月1號 - 97年6月30號出世嘅申請deadline先係97年12月31號。
其他人嘅deadline就係97年6月30號

只可以講句機會渺茫

俾錢apply一次咪知

以前唔知點解攪到，我第一本係99 年

有無bno代辦介紹

你拎張身份證 同埋BNO 出來大家研究下啦

未有資料下鳩估: 99年之前係attached child

咁如果係咁嘅會中身份證大法 因為之前有巴打提及 attached child 都會有身份證

我90 年 斷估我老母加我名，唔撚知點攪到

影身分證上便個首次簽發日期黎睇下先

記得遮哂其他個人資料

93 年唔知幾月

嗰陣夠11歲未

No la 99 年得9 歲

今晚開始搞bno

90 出世
93 首次hkid連bno
99 5年期兒童renew 個人bno？

樓下話93年

係掛😂😂😂😂

柒左
已經約左驗眼師

我本野個code寫GBR，以為BNO係歸類GBR

issue country寫GBR咋

嗰12本 GBE

咁突然

最底果行果抽比機讀既code你會見到係gbn

咁BNO都係好少人有啊

十四個工作天都未有聲氣

咁灰
我7個工作天轉dispatched

可能因為我係first passport
得個bb名係阿媽本BNO

因為大把貪廁板平嘅港豬
利申：成家人得我一個續BNO

第2次用ec-ship 今次4日送到

個數只係有效護照

留名

我都係決定博一次，千幾就千幾

即係代表你當時都係要申請身份証，包括附加在父母是但一人的BN(O)

British Dependent Territories Citizens who did not register as British Nationals (Overseas)
Ethnic Chinese Former ethnic Chinese Hong Kong British Dependent Territories Citizens (BDTCs) who did not register as BN(O)s ceased to hold British nationality on 1 July 1997 and became Chinese nationals. An applicant who was a former BDTC should be advised to contact the Chinese Embassy for information and an application form for a Hong Kong Special Administrative Region passport.

真心要啲時間，上年拆返兩個細路個名出黎，前後搞左兩個月，中間補過一次文件。之後仲要有一本出左錯體bc，又搞左半個月

97老豆老母幫我申請過一本bno
隔咗太耐本野唔知去咗邊
可以點先續得返

搵番出黎

你肯定有過BNO咪填表RENEW囉
唔明就睇DOC

20年前嘅野
搬過幾次屋
試下搵 不過多數都搵唔到

好在我阿媽幫我存得好好
文件證書全部收晒入一個file

俾心機

94出世 id首次簽發係01-97 係咪好大機會有bno

doc已經有寫
請自己衡量機會率

去馬博下啦，9成中啦

你有無借機會教化吓佢地

我係屋企嘅異類。佢哋鐘意做中国人，你問佢哋有無續，只會答：續黎做乜？咁貴。厠板好用好多。你估出事英國佬會幫你咩？佢哋都係D政治唔關我事，懶係中立嘅藍絲....俗稱港豬

搵得返
但好難搵人幫我副簽

呢本野 Bb相係咪續到

有就續到，上去刨文啦

問下啲舊同學
多數都有堆外國護照

仲讀緊書
搵我大學lecturer 得唔得？
佢之前有bno 但係唔見咗+過期

文又唔睇, 咁懶用特衰算啦

valid 既先得
中學同學呢
我都係問完中學班舊書友先知
又美國又加拿大又澳洲又BC 乜柒都有

我同學都未畢業
有同學一早搵咗

呢D人讓個身份俾我好過啦，80%機會冇既人上

留名

點解個標題可以出奇地符合我上個post個玩嘢「我反對no title situation
但又唔要brexit主題、唔要支爆主題、唔要bno主題
不如1001之後extend多一個post討論丫」

當年係咪只要係香港永久性居民就可以去申請bno？唔洗一定香港出世

個人覺得有野唔識好正常, 但懶就係死症
如果真心想續BNO既, 前人整合既果份doc差唔多8成以上問題都唔應該出現
有BNO既都只少20+啦, 份野咁詳細都唔睇不如唔好續

《入境條例》30/6/1997

“香港永久性居民” (Hong Kong permanent resident)指屬於附表1內所指明的界別或種類的人； (由1987年第31號第2條增補)

附表1
[第2(1)及59A條]
香港永久性居民
1.純粹為華人血統或帶有華人血統並曾在任何時間至少連續7年通常居於香港的人。
2.英國屬土公民且 ——
(a)屬《1986年香港(英國國籍)令》** (1986年第233號法律公告)第2條所指明與香港有關連的界別或種類的人；或 (** “《1986年香港(英國國籍)令》”乃“Hong Kong (British Nationality) Order 1986”之譯名。)
(b)憑藉與《1981年英國國籍法》++ (1981 c.61 U.K.)附表6所述的英國屬土(香港以外)的關連而成為英國屬土公民並曾與(a)分節所指明的人結婚的人。 (++“《1981年英國國籍法》”乃“British Nationality Act 1981”之譯名。)
*3.屬英聯邦公民並在緊接1983年1月1日之前憑藉當時有效的第8(1)(a)條享有香港入境權的人。 (* 註︰為方便查閱，現將已廢除的第8(1)(a)條重錄於附錄內。)
(附表1由1982年第78號第14條增補。由1987年第31號第27條代替)
__________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________
* 註 附錄
第8(1)(a)條在緊接1983年1月1日之前的內容如下 ——
“8.香港入境權及在無逗留條件規限下留在香港的權利
(1)下述各人享有香港入境權 ——
(a)香港本土人 * ；”。
( * “香港本土人”(Hong Kong belonger) 在第2(1)條(釋義)中界定如下 ——
““香港本土人”(Hong Kong belonger) 指 ——
(a)緊接1983年1月1日之前 ——
(i)在香港出生的英籍人士；
(ii)憑在香港入籍而成為英籍人士的人；
(iii)根據《1948年英國國籍法》第7(2)條在香港登記而成為英籍人士的人；
(iv)與上述(i)、(ii)或(iii)節所述的人結婚或曾與其結婚的英籍人士，或屬上述(i)、(ii)或(iii)節所述的人的子女的英籍人士；”。

所以係一堆華人係香港永久性居民，但係呢班人冇入籍係冇資格申請BNO。

咁其實有BNO就keep到香港永久性居民 中國籍冇用

個永久會變咗唔係「永久」
唔記得如果幾多年冇住過香港就會冇咗「永久」身份
但係冇咩問題啦，依個年代飛轉香港住返幾個月都唔貴啦

香港永久性居民
純粹為華人血統或帶有華人血統並曾在任何時間至少連續7年通常居於香港的人。

點樣驗？ 額頭鑿住「華人基因」？ 抑或改個中文名「激烈的海膽」都變咗有華人血統？ 瓷籍盛智文依家再生小朋友咁係猶太定華人血統？ 即係龍門任搬？

屬人主義真係好on9

好純真
擺明係由得支那亂噏㗎啦

不是屬人主義，全歐洲都係屬人主義，父母一方係公民，仔女都會係。

最on9係血統主義。

錯體bc
我應該交齊文件
佢又冇出email畀我叫我補
直頭石沈大海

但"華"人都唔係單一種族 血統任佢up啦...

李白係吉爾吉斯出世，又話係中國詩人。

新疆維吾爾人又係中國人。根本就無規則。

要到大清先開始有中國依個concept
清之前D國家根本同中國無關 格硬全部計做自己屈自己有四千年歷史

你再唔睇Doc
呢個Post所有人一齊屌撚柒你

有冇比老母睇
等我估下佢第一句講乜先:
明明冇幫你整喎，點會有既???
你係咪識續呀，幫我續埋丫?

最仆街係我幫老母續完都係鐘意用特衰

其實點解D老母咁堅持話冇申請過呢

巴閉囉，英雄主義，疊馬。
我唔妥你，我可以𢭃你；
我唔鍾意你，我可以𢱕你。

依我觀察，如果D老母下一句屌柒英國佬冇用就即係好大機會有#hehe#

我老豆老母80年黎香港
但係全家得我有
唔知點解佢地唔幫自己申請

條法例係97前立法局定，唔關支那事

感謝薪火post各巴打，今晚收工返到屋企就收到BnO

希望呢個post 巴打可以幫下手睇下

too young too simple, sometimes naive

利申唔old

我一早唔見咗本bno, 係咪要去報失先？

咁基本法既國籍法唔係支那定係邊個定？

唔洗 當first apply咁做

睇doc先啦

而家講緊97前香港永久性居民定義，唔關國籍事。

咁計法我應該聽日收到

支持
不過ching係連登咁Post預咗比憤青五毛轟炸
不過作為香港人做得幾多得幾多
好過等死

送埋最新嘅《入境條例》附表1

香港特別行政區永久性居民
任何人如屬以下任何一項，即為香港特別行政區永久性居民——
(a)在香港特別行政區成立以前或以後在香港出生的中國公民。 (由2002年第84號法律公告代替)
(b)在香港特別行政區成立以前或以後通常居於香港連續7年或以上的中國公民。
(c)中國公民在香港特別行政區成立以前或以後在香港以外所生的中國籍子女，而在該子女出生時，該中國公民是符合(a)或(b)項規定的人。 (由1999年第192號法律公告代替)
(d)在香港特別行政區成立以前或以後持有效旅行證件進入香港、通常居於香港連續7年或以上並以香港為永久居住地的非中國籍的人。
(e)在香港特別行政區成立以前或以後(d)項的香港特別行政區永久性居民在香港所生的未滿21歲的子女，而在該子女出生時或年滿21歲前任何時間，其父親或母親已享有香港居留權。
(f)(a)至(e)項的居民以外在香港特別行政區成立以前只在香港有居留權的人。

7.喪失永久性居民身分
香港特別行政區永久性居民只在以下情況下始喪失其永久性居民身分—— (由1998年第28號第2(2)條修訂)
(a)身為第2(d)或(e)段所指的人，而在不再通常居於香港後，有連續36個月或以上不在香港；或
(b)身為第2(f)段所指的人，而在取得香港以外任何地方的居留權及不再通常居於香港後，有連續36個月或以上不在香港。

我唔想要個中國籍...

第一日知支那on9

一直都知佢on9 但更多人信支那有四千年歷史更on9

支那on9係有4千年歷史
由秦始皇焚書坑儒開始

響youtube同班人嘈過
佢地最叻就係話 夏朝已經有中國呢兩個字出現

呀大佬呀 果時中國兩個字既意思都唔同而家個中國既意思

成日老吹話自己五千年歷史
單係元清都已經係兩批唔同人

最on9係自稱Mandarin 不斷意識上FF自己係滿族後代
明明比人殖民統治/階級歧視/種族屠殺

No news is good news
唔好心急，因為hmpo要查你家宅，係要啲時間
每日check下個進度就得

要將「no news is good news」放喺當眼處

點解你哋又要影埋出世紙 老豆老母出世紙 結婚證書嗰啲？
英國大唔大機會要求你俾佢 如果俾唔到佢係唔係好大機會reject?
利申準備申請lost/stolen

new zealand單野

有冇認真睇曬成份doc？

1.要正本
2.checklist度要求你交咩就比晒佢

唔睇文件就唔好答佢啦...助長伸手風氣

脱歐歐盟會俾押後？

隔離個post啲五毛多到

一係直接唔俾
俾就俾正

俾副的話 九成就算唔需要 都叫你比番正本佢

似會

佢地要賣自己「團結」嘛

係時候出吓呢張野啦。

之前唔係企硬咩

佢企硬啫係幫英國投no deal
噉愛爾蘭、荷蘭、法國嗰啲就要立即食屎

Btw 而家佢好似轉左system
唔洗自己選first passport

咁轉左?

我整果陣佢無叫我選，係問完幾題問題就redirect 我去HMPO道, 有巴打得閒可以try try

thanks
轉咗dispatched

之前寄嗰陣冇副署，今日email 黎要我補返先approve

驚BNO有着數，佢地無。寧願攬死。

中國人嘛。

子華神: 魚蛋!

睇到好多巴絲屋企人都唔太支持續bno
反觀，我父母就鼓勵叫我去續，仲幫手搵番本舊bno出黎叫我去續
佢地雖然好愛中國，但佢地都知道有本bno都係多一個選擇（亦都係咁佢地先係我啱啱出世就整bno)
利申 96出生，已受到新bno

我都係全家得我一個仲用緊BNO

出面時事台好熱鬧

好多00後唔抵得人...

仲有自稱BC
唔想幫 唔出聲已經夠啦
同五毛一齊唱淡,FF BNO用戶打飛機
咩意思呀? 係BC覺得BNO比五毛更邪惡,敵人既敵人就係朋友所以聯手呀
有種咪聯署、登報、搵英國國會議員爭取全部BNO立即無效呀

BNO有中英聯合聲明保護冇得無效囉
反而特衰可以某一日突然無效

好彩班95毛唔係揸旗。

反正唔會阻止到想續嘅人。如果因為班95毛唱淡而唔去續，咁就請便啦，多一個唔多，少一個唔少。

由我第一日上高登開始依啲人就冇變過
講啲嘢都差唔多
我就頭幾次都真心膠有回，之後就睇到厭咗啦

又唔見佢入嚟
因為呢個post spin 唔到
出面嗰個就有機會攪衰

好，叫佢地搵啦。廢咗BNO = 轉晒變BC. 佢地以為個個國家都似匪国，講咗當做咗咩

投共個班當佢地支持恐怖組織
取消佢地bno國籍好過

我老母當年渣CI 冇轉到，所以我老豆陪佢用廁板， 我地仔女用bno

講到尾 錢

搵唔到副簽人，決定由細到大每年影既相比一次佢，連埋老母紅色藍色British passport一次過搞

十鳩幾年無續又唔識BNO Holder，想續麻煩到死

我都諗住咁做

連一個持英聯邦國家/美國護照的fd/同事都冇？

收到了

有冇啲名要check
唔方便開電腦

最後果頁係唔係真係要remove左佢個label
有個黃色小label寫住 please remove this label

要大力滅

又嚟

我想問下份declaration form係幾時會彈出嚟
點解我apply完都搵唔到

佢個網又無email無得問

我諗最重要先講嘅係，大家都揸英國護照，但權利不均等嘅問題，1981年英國國籍法嘅施行，將英國國籍不合理分等，中英聯合聲明簽署後香港進入過渡期，1985年香港法案創立英國國民海外嘅新英國國籍，容許憑香港關係取得英國屬土公民身份嘅人如果想係主權移交後想留英國國籍者申請。

但係問題在於，2002年英國修例，將英國屬土公民轉為英國海外領土公民嘅同時，批准大部份呢類公民登記成為英國公民嘅同時，本為英國屬土公民嘅英國國民海外並無受惠，令人更加感覺到實際結果就係由1981年英國國籍法嘅施行到2002年修例為止期間，除咗排除咗英聯邦公民，就剩底嘅就係將香港344萬BN(O)被排除。

而雖然中英聯合聲明英方備忘錄中，寫明新嘅英國國籍地垃不包括英國居留權，但係隨住中國不斷收緊甚至乎已經違反聯合聲明中部分條文嘅情況下，聯合聲明中保障香港人嘅權利逐漸失效嘅情況下，英國係唔係仲要維持對英國國民海外嘅公民權利嘅限制？就算唔咁講，當初咁樣明目張膽排除公民權利嘅做法是否合理？

講住咁多先。你個post，唔係好適合討論呢個話題，所以我係度post算

收到

咩又黎
我搣左喇。。。。
唔搣得架?

apply 完
入番去睇status果度

個格既最右手邊
禁入去咪有囉

Tracking 個到？
無喎

無 ，有就唔洗咁啦大佬

其實嫌煩可以唔續, 無人逼你用BNO既

有無試過用電腦睇?

今晚返去試

電話電腦應該都一樣??
我平時都係電話睇

問下啲舊朋友啦
我好多都係一問先知原來個個拎多國護照

俾完錢個到睇唔到有就關左
依家開返tracking個到又搵唔到

有個中性啲嘅問法：
「你旅行用邊本護照㗎」
好駛好用

我直接問有冇人係揸外國護照
因為每個圈子既朋友都有個group咁制

主要腥幾個訊息就ok

正常比完錢你有個ac login
check 下email 有無

正路係
你login完之後
就會見到

渣BNO都咁有優越感，記得拖地

我都係直接問
好多人都係答無人幫手副簽無續

Email得個ref nopex個個
無ac

你sure你無apply 錯左其他野?

你有冇ID同pw先
有就照我上面條link login 睇睇先

就係無

應該無錯

。。。。。。
你到底apply左啲咩

我係依到禁

講野唔駛咁harsh 喎

Bno已經係少數，唔好咁啦

得pex個個no

Why so 串？

當然越多人有越有bargaining power 但又要續又要嫌煩都唔知咩心態
又唔諗下明明自己太耐無續

其實我都有一半覺得唔抵幫
因為真係因為自己太耐唔續人地先要你副簽
但佢又真係好似冇嫌煩嘅
只係佢嘅表現煩到依到啫
講真，我地又唔係佢，點知佢身邊有咩人符合資格，又點知點搵啫
super

冇記錯pw係申請過程中自己set
你有冇印象先?
交完費的話 應該有輸入過類似既野

三月頭寄去英國，今日已經收到

流程簡單到，全部清楚列晒出黎，點解仲有咁多人問問題

係外國申請？電子相、護照、ID copy就夠。其他文件完全唔洗。睇返自己嘅required document。

真係無
因為啱啱先apply完

身邊朋友10個有10個都未畢業
全部97年
得我一個有bno
問哂老師又全部揸廁板
屌

Declaration form喎
我係香港申請
應該無禁錯喎我係揀Hong Kong 申請

但冇理由佢連睇進度果個介面都入唔到

有冇收到hmpo 比你既email

credit card扣左幾錢?

你搵下required document?

扣左
都入到login但我唔係用acc
係用pex個no login

佢依到又真係無話要
但我係頂樓睇個教學講到明話要

Don’t have a username?
If you didn’t create an account, then your application details will have been lost and you’ll have to start again.

If you can’t find your username but you’ve paid for your application and need to download the declaration form or track your application, please contact us.

入到就應該有form down

跟依過。你無揀錯國家嘅話，睇黎連香港都跟返外國簡化申請。Declaration form成歷史？

係邊到搵到依句野
我直情係佢第二段講既情況

因為我入完直接俾錢無出過去都無create 過acc

右邊

照咁睇你個情況同係外國申請嘅簡化程序一樣係唔會有form。你係upload電子相?

我係經依到申請

入到去個版面去到最尾都無叫我print form同create acc

我signin係咁樣

會唔會依到gg左

我想問個問題，你本護照嘅到期日係幾時？

睇黎份doc又要再寫過，啱啱入咗去玩，只要唔係被判斷係首次申請都會行新系統

佢上個post話係小朋友樣
應該都係first

關注動態

應該咁講，所有case直接用舊system link入嘅都可以玩，但係由頭開始用呢度入嘅話，唔係首次申請嘅都會分咗去新系統，可以自己影相或者去影相舖影完再直接upload

，首次嘅會去返舊版面

06

lost passport case 一樣會去返舊system

首次申請護照嘅年份都改咗

UKPA , UKPS, IPS or HMPO : 1997年12月31日或之前簽發
其他：2003年12月31日或之前簽發

你個case係正常護照續領case，我諗你先按住你之前screencap嘅畫面嘅指示，交咗嗰啲文件先，之後先再算。

雖然我唔知佢唔使係畀form，又無系統畀嘅記認，點樣收到之後好快就認得出你嘅申請，不過做咗先

同埋，賽後報告 等我可以更新個doc 同巴打可以更新佢個網站

但係佢06到期，姐係2001/1996出，唔係應該當first處理？

你又啱自膠

巴打本嘢邊個部門簽發？

我果本都係01簽,06到期
都係去左first

你啱，所以要睇佢本嘢個簽發地點係邊，定係唔知巴打有無揀錯選項

想問吓巴打我有三本未剪角嘅bno, 係咪寄最後嗰本俾佢就ok?
定三本寄晒穏陣?
Thanks

三本未剪角嘅都係你嘅？

yes, 我都唔知點解有三本, 一本手抱BB仔咁大嘅, 一本幼稚園相, 最後嗰本小學生相

當年你點續

我都唔清楚, 嗰陣咁細

BNO版Mengwanzhou

所以林鄭先覺得你地小題大做

d valid date 正唔正常?
會唔會lost case renew 之後揾番本舊

最慘係俾左錢想重新申請都唔得

未成年的BNO的效期好似只有5年，你父母果然是忠誠的國民
不過而家都冇呢支歌仔唱喇，最細果個都22歲，全部都10年了

原來記錯, 唔好意思
啱啱摷返晒出嚟, 原來得早先同最後嗰本無剪角, 中間嗰本剪咗

係5年無, 最後嗰本係00年簽, 05年到期, 睇嚟都100%要副簽了

岩岩收到 但佢冇寄番張出世紙正本俾我

都話分兩份囉
有冇聽書㗎

嚇死我

我依家用緊第四本BNO啦，申請第四本前得第一本有剪角，其他兩本無剪角，後來續期寄曬過去，攞完新護照寄返比我時同我剪Q曬角我估係以前換護照時無特別要求一定要剪角所以無剪到？
剛剛收到時有d唔開心

唔清楚
不過你冇寄曬過去嘅話佢哋有幾會會講
According to record, we found that you have passport(s) haven't been calcelled
所以寄曬去喺最穩陣

我諗你都係唔好諗咁多，跟咗個指示寄咗先，之後留意email 好過

但係我想問清楚，你本嘢係唔係UKPA , UKPS, IPS or HMPO 簽發？睇你本嘢個authority 點寫

有咩值得唔開心？
跟規矩就係要剪角嫁啦

應該唔係
Authority係hk

如果唔係呢四個出嘅話，我諗你揀錯option錯寄咗先再算

特區護照期已過
諗住成本記去申請BNO

多咗好多人唔睇doc就入嚟問嘢

有無巴打嗰本有效BNO issue authority都係FCO，而唔係HMPO etc

啱啱諗到一點，source要後補，就係英國有部份全球性法律適用BNO, 例如叛國、反恐等等，但係我哋一來不情願地或者叫毫無選擇地成為咗異國公民，二來無同BC相等嘅權利但我哋需要付出同BC相等嘅義務同責任，係唔係又係一件公平嘅事？

（當然我絕對唔介意英國當局對嗰啲聲稱無再續護照、將護照墊煲底或者已經燒咗本護照但實質上本正式申請放棄英國國籍仲持有BNO身份嘅土共、5毛追究佢哋可能干犯嘅叛國罪）

我嗰本係IPS我係好後期係領事館續嘅，你嗰本係唔係差唔多到期？

岩岩追返POST

RENEW PASSPORT轉左新SYSTEM?

可能真係揀錯
依家online enquiry 左等佢覆
要三日working days

FCP, IPS, HMPO 係咪無分別?

仲有年半左右

雖然我想BNO平權（正確嚟講係統一國籍），但係唔係因為要守叛國嗰類法
其實依個係基本國籍要求啫，無論如何都唔可以叛國同做恐怖份子，唔應該作為「義務」同「責任」
我覺得so far BNO嘅權利同責任係對等，大部份香港居民交稅都冇入英國政府袋，噉就冇自動喺英國嘅居留權、工作乜乜乜，依樣接受到
我只係覺得要分咁多國籍係好煩，唔應該到依家依個年代都玩分國籍依啲咁縮骨嘅方法

係，無辦法。之前果d響領事館續，可能果陣程序唔一樣？

唔鍾意見到個崩角
利申：處女座

你講嘅嘢無錯，但係唔代表我有講錯，我嘅重點係無權利但要付上責任同義務本來就係唔公平，但咁唔代表我話咁就係唔需要遵守呢啲法律嘅藉口。

而你講交稅呢樣嘢，邏輯有問題，唔係英國工作嘅BC唔使交英國稅，係英國工作嘅BN(O)要交英國稅，我想問呢點本身可以同我講緊嘅嘢有咩關係？

BN(O)嘅投票資格係跟英聯邦公民，一旦離開英國就無權投票，即使投票資格依然有效，但係BC可以係海外投票，我想問呢啲又係咩玩法？

對唔住，我無辦法接受同認同咁樣叫對等。

我覺得啫 個人意見嚟
我都知係你個人意見
我心態係覺得，個居留權係可以自動pass畀下一代，係因為佢assume你下一代會喺英國到生活，服務返英國嘅社會，所以先會信任去畀個居留權你。而BC都好，如果喺外國生活幾代，一樣冇得pass居留權、甚至國籍，係出於有理由相信佢下一代唔會再為英國社會服務乜乜乜。我係噉睇。
而BNO嘅問題就係，佢畀香港人keep英國國籍，但大部份香港人係唔符合我上面講嘅「佢可以assume你喺英國到生活」，甚至依代香港人嘅上一代普遍都唔係，噉嘅情況彷佛仲低過BC，因為BC都要有一代係喺英國到服務英國，但香港係可以祖宗18代都冇服務過英國。（當然香港以前都係英國地方，但本身都行政、財政獨立，又好難講好密切，而且香港97前儲落好多錢都仲留喺香港英國係冇拎走，super啦。我自己睇就係合作關係比較多）

仲有就係響英國做野要申請工作簽證，如果applicants入面有差唔多學歷同經驗，但一個BC隨時返得工，一個BNO要申請work visa又要等批又唔知幾時先返得工，公司會請邊個人？Entry level ge工根本唔會考慮，響出面撈到mid / senior management有幾多個人肯冒險貿貿然走去英國做野？搵工方面同BC比BNO已經輸在起跑線

我冇覺得唔洗改變
只係覺得現時係對等，因為香港人的確多代都冇喺英國做過嘢，佢有理由推斷派出去嘅BC係得唔到應有嘅回報，正如BC都有by descent，佢地喺外國生仔都唔會有國籍。香港依一代BNO嘅上一代大部份都冇BC，喺香港做嘢係服務香港而唔係英國，但你都有BNO畀你去做英國人，其實都叫「合理」啦對我嚟講

咁又講唔通，如果2002年無修例比BOTC登記做BC之前你咁講嘅話，我勉強接受，修例之後我唔覺得咁樣仲叫合理，依家碩果僅存嘅14個英國海外領土(講緊有人住嗰啲同唔計賽浦路斯基地區)嘅人，好多都同英國扯得上關係嘅都係因為英國殖民（或者黑奴啦，但唔講咁遠) 。

依樣係直頭仆街我覺得
佢係明目張膽噉遺漏香港嗰堆人
其實佢噉係因為政府上左右都幫唔到香港嘅問題嚟
右覺得香港人幫唔到英國
左覺得香港人唔夠可憐
我覺得到依個年代，一唔應該分國籍等級，二唔應該明目張膽噉遺漏自己某啲國民嘅權利

平權就冇乜可能
但不如爭取一D plan 可以放寛working visa既門檻
可以yearly有process咁比人一步一步咁攞到居留>醫療>公民資格
好過而家申請T2 visa基本上係冇可能

我覺得平權就一定㗎喇
係今年 下年 定係2047

10年內冇都冇意義
去到都冇工作能力又適應唔到

唔好唔記得國藉繼承，我見一些父母同時用BNO而子女在陷共後出世而被迫用特衰，真係好陰公。居英權都可以傳一代，為何BNO唔可以？

憑乜嘢咁坐定笠六
我係英國人都唔會批
幾百萬港蝗

香港人會做野架 你估支那人咩

點解份Declaration Form, 淨係見到自己個address 1, 冇address 2?
係咪正常? 我明明填咗
依家淨係得 FLAT, FLOOR, BLOCK

睇doc啦

佢哋咁鍾意拎自己同支那蝗比咁可憐

不過香港人咁鍾意返工，不如諗下真係成事嘅話，最後究竟有幾多人會即刻搬過去，BNSS啲BC都未走啦

而家已經2019啦
啲地址等等privacy data仲完完整整咁paper base傳來傳去咩

冇坐定笠六 只係中共一定攪死香港
2047 定提早

葡萄牙都唔見有好多澳門人過去啦，你估要放底手上嘅野咁撚容易咩？

就係一定攪死先唔會拿屎上身
不過2047死得八八九九可能有機嘅

應該係話世界都知當時俾中共一個機會
而家睇到唔平權先會攞屎上身
所以英國人覺得越早攪平權越好

一直都係咁講 冇BNO既人完全唔關你事好冇？

彭定康、馬卓安都冇出席bno平權研討會

2047
bno都變曬廢中廢老
接佢返英國咬老綜？

依家都叫當下兵，為國家出下力

啱啱dispatched咗
只係覺得大英帝國除咗受壓當年將香港係殖民地名單除名之外對香港已經仁至義盡
香港人好心唔好成世剩係想仰人鼻息
人地冇欠你㗎

係，比$1000買國籍
想要居留權，唔該為國家、英女皇做多d野
例如當兵、創業移民、投資移民

想要福利拎BNO去參軍

上面位巴打個case有機會係揀錯option
所以要等佢寄左過去先，睇下hmpo點處理

我想佢出D門檻低D既移民plan

依個反而有機會fight返嚟
支持下Hong Kong Watch

一定要出席先可以？
到出席咁又嚟話冇用 仲未上國會
到上到國會又乜又七

背後有人引水
當面有人翻泥
自己諗個位做野啦
個齒輪就行緊㗎喇
你都係想等開花結果再收成
唔做就企返去答doc
唔好趕客
唔好到時又話個果唔夠甜
又話個果分薄晒

係
例如投資移民200萬英鎊💷
BNO就100萬英鎊💷

一月收到之後 ，今日第一次用，成功去左台灣 好開心

我會返去大英祖國為我本BNO破處

彭定康都係保守黨D仆街黎
從一開始期待佢幫手就已經錯到落腳

要人權平等要揾左膠工黨幫
甚至上議院貴族幫

原來有寫, 唔好意思, 唔該晒巴打

英國佬無欠香港人，同中共講話中國有法治一樣，天大嘅笑話

呢樣嘢連討論嘅空間都無

多謝 maintain 住呢個 post 同個網站既巴打
我有本好舊既BNO（張相仲係兩歲既我）
仲要唔知擺咗喺邊度
我反轉屋企搵番本BNO
之後照住個網執齊晒啲文件先入申請
今日終於變 dispatched
好滾動

再次感謝樓主

Hong Kong Watch都開始呼籲住係英國嘅BNO向佢哋選區嘅MP表達BNO問題，至於態度嚴唔嚴正就涉及談判策略

通常d正本 幾時會寄番番黎

同本新bno相差幾多日

嚟緊幫父母搞埋

利申已用四年

留個名

如果聽日都仲唔黎
怕收唔到啲正本件

可以refer去locker收
有DHLno就track咗先
冇就問HMPO

HMPO 係咪得電話 冇email
剩係搵到電話既

You can use the online enquiry form for general advice or to make a complaint. You can’t use it to book an appointment.

最基本就行返舊policy
2002 年之前boc 未平權
所有boc 如果申請英國work permit 成功嘅話
係會直接攞到ILR

工黨算吧啦，剩係識幫蛔蝗，親共又親俄

肥彭計唔計上議院貴族

咁搵貴族算啦

馬卓安

Rees-Mogg係咪貴族?

莫非要連登巴打深耤細作參完軍攞永居之後加入保守黨參選入下議院先至可以爭取平權

到時連90後都50歲了

聽日去寄ems

好似有部分BC 人士係英國冇交過稅或者住夠三年係讀大學果陣都唔會有本地生個學費優惠

有無手足去土耳其用BNO申請E-VISA

有咩問

依個網係officials / 揀Bno 就得?
咁申請完之後，佢會唔會cup 個印係passport 到?
唔該

係。
會。 一張簽證半年內用咗兩次。

我可以confirm係真嘅
上年幫我副簽個同屋港人BC都係要比全額國際學生學費

其實朝依個方向平權會更好

有無巴打無填祖父母資料又成功申請到？

我

冇填
打咗幾句explanation 算

點解唔去歐盟讀

因為係香港讀完HD有得直接係英國呢間大學讀Final Year(非野雞)
唔講得多廢事自爆

d u可能要學當地語言先有得in

mtr都撞埋

正苦都唔理，狗鐵想幾時撞未幾時撞

57歲的台籍港區政協委員凌友詩，日前在政協會議上發言高調支持「兩岸統一」，台灣內政部處法定最高額新台幣50萬元（約12.7萬港元）罰款，其台灣戶籍亦面臨被取消。凌友詩接受內地《環球時報》訪問時稱，取消戶籍對她影響並不是那麼大，「因為我擁有香港特區永久居留權，有特區護照，好多國家和地區都免簽。如果被取消戶籍的話，我只是需要用香港居民身份進入台灣，但並不是進不去。」

咁牙擦擦就即管取消佢戶籍啦
你老味呢D蝗蟲咁都可以拎廁板

無可能嘅事

人哋轉左要 ordinarily residence 先quality home fee
你點去defeat ordinarily residence

Status 轉左dispatched 係咪即係approve 左

係 你用身份證大法？

唔係呀，我有舊個本
不過我冇副簽冇寄出世紙正本

最尾嗰句凸顯BN(O)嘅意義
真•香港人嘅證明

咁「愛国」可能冇歸化呢

中華民國公民原則上不允許雙重國籍，外國人歸化中華民國籍須放棄原國籍。然而依國籍法，中華民國公民喪失國籍須經內政部許可，實際中不存在強制要求放棄國籍的情況。在臺灣具有戶籍者不得領用大陸地區護照，否則會喪失臺灣地區人民身份，導致實際上無法繼續使用中華民國護照。[8]但對香港（含英國國民（海外））和澳門則無限制。另，雙重國籍者不得擔任「元首、政府官員、公務員、陸海空軍將官」。

國籍法漏洞咁大 好心學下英國人啦

唔該

台灣心態係 大家都係中（華民）國人，不用分那麼細

有啲學校開始收全費

荷蘭又有槍擊案

如果我驚之前填我個地址填錯咗
邊度可以改番

台灣分開左大陸同港澳居民
台灣一直都在主要港澳係台灣領土
所以先搞成咁 但相對港澳人移民台灣比外國人同大陸人都簡單好多

寄左:email/online form備案，佢會話你知
未寄:夾多封信寄（有格式要求，睇doc)

出左依單要修例了

D人揸特衰去泰國係咪真係要同中國人排同一條隊
可惜bno要排外國個條隊 共享唔到榮耀

住址證明寫flat
我online 填咗room
應該無事掛

你有無睇大使館要改同補加資料係要寫cover letter

戇鳩左添

交左文件去英國未，未就寫信連資料交啦

交咗
佢問我先寫online form/ email 比佢

Btw 呢個算唔算新野

新出生地 Template又可以多張

河北？

仲諗緊邊到係河皮

其實係湖北 唔知點解當年變咗HOPEI

不用細分
大家都是中國地方

有啲發音會將HO 當係WU咁讀

E.G. Ho Chi Minh City 胡志明市

突破盲腸

今日啱啱轉左dispatched

btw 如果係呢個case 做入台證洗唔洗等5日?

冇去過台灣嘅，要

咁要加番落去Q&A

我只係想知會點
香港出世+前年已續

噉嗰個地方嘅「河北」又會點讀

應該係romanised，但佢又romanised唔曬
好似北京以前係叫peking，天津叫tientsin，廣東叫canton咁，
湖北romanisation係叫hopeh

97年6月?趕得切尾班車果隻

嗰陣得幾個月大
老豆幫我申請

加左template

讀緊中學開始想續 讀完大學出嚟做嘢終於續咗

Template 反而無 “Hong Kong”

寫hong kong洗鬼貼堂咩

又有作品貼堂

嘩 上面果個擺明支那仔黎wo 無人反？

反乜嘢？
佢又冇得罪我地
template到Guangdong都有啦
又冇上嚟問垃圾問題又冇挑釁人
相反就算香港出世
都可以唔睇doc鳩問嘢，係噉走嚟話人拎bno打飛機乜乜柒柒
你係咪上錯台？

我都冇比出世紙正本，副簽都冇
今日轉dispatched 個下開心到個心離一離

笑 97年得幾個月大唔係香港出世 擺明衝落黎攞香港身份證同BNO
咪即係高/連登最憎既大陸仔 咁都當真．香港人 ？

老豆香港人老母大陸人又唔得？
大佬出世又唔代表啲咩

我又見唔到啲巴打有講當唔當係佢係真·香港人
我淨係知到佢冇得罪依到啲人
乖乖地續自己應有嘅身份證明文件
噉自然冇咩必要鬧人
如果要講嘅話，依個post唔係幫「真·香港人」續BNO，係幫有英國護照嘅人續英國護照，你鍾意點定義「真·香港人」真係隨便你，我諗依到冇咩人有興趣爭論依樣嘢

我加左英文名所以簽咗先 費事佢彈返轉頭

救得一個得一個啦

其實啲新移民肯跟番香港文化、自己搵錢唔靠綜援同公屋為生，本身都唔會排斥佢地。
而家個啲新殖民黎香港係要消滅香港文化、黎香港做社會負擔、搶香港公共資源等等劣質行為，作為一個祟優嘅香港人，一定要排走佢地。

我唔太傾向單純以出生地或者血統嚟去否認一個人香港人嘅身份，反而歸屬感、自我身份認同、文化認同、價值觀以及對香港嘅貢獻更加重要。
反而嗰班香港土生土長受教育嘅，有權有錢有勢而再走去舔共嘅，真係唔配做香港人。

但在法律上，只可以跟屬地主義、屬人主義，又或者歸化去辯認為香港人。想對付有權有勢去奶共個班，我就相信咁多位巴打絲打有能力、有智慧去做到，只係時機未倒姐。

依啲好未來嘅事啦
依個post對香港前途其實一直都冇咩共識
歸英有歸英嘅，獨立有獨立嘅，平權有平權，唔平權嘅有唔平權
淨係點續BNO同點屌啲伸手黨叫有啲共識
點辯認香港人可能真係再有主權先有得講，但點辯認BNO就係英國政府負責啫係根本喺BNO之上嘅香港人身份就只有英國可以決定（其實係佢地家人喺97之前決定）
依到只係做到幫佢地拎返證明文件，代表唔到咩，個身份就一直都存在，而文化歸屬感感亦唔會因為續本護照有變，啫係佢地拎本BNO賣港都冇法㗎，斯諾登都出賣美國情報啦

啱，大撚把英屬香港出世嘅香港人今時今日奶緊共。當年雨傘，有幾個有份去嘅fd都唔係香港出世，做香港人最重要係認同實淺呢到嘅價值，我理撚得你邊度出世，我好多時覺得呢班人比好多香港人更加值得多本英國護照防身。

想問下呢個巴打搞野點
因為我同你一樣 已經收到bno 但d正本就咩消息都無
已經send左email等佢覆
但上次試過問其他野 佢都無覆我

開頭好天真以為渣BC 去讀書會平d

過咗幾多日先

上次整汶萊VOA個師兄整咗
入境連呢張紙畀I.O
半年內無數次入境90日
但小心陸路邊境唔識搞 但機場一定得
同埋聽講伊斯坦堡轉機場 好煩

仲有阿塞拜疆

巴打你個床笠

上星期三轉dispatched 星期六收到新bno

Thx
我跟團去土耳其

我反而星期五dispatched，今日收返舊文件
但本BNO未見影

巴打你收唔收到dhl no.呀咁？

舊文件嗰份收到email話寄出咗
到咗就有sms

BNO就乜都未有

求助
有冇咩方法收到政府SEND來的信？
我有登記做選民 有車牌
之前連埋銀行証明咗去 今日收到EMAIL話叫我補多張地址証明
佢話如果冇話電話單果D都得 不過我想睇下有冇方法可以收到政府信

稅單 ？
但係點解交左銀行證明都要你再交？

係咪寄左黑白copy?

visa 卡嘅銀行信正本寄俾佢啦。可能我係續領+俾咗銀行信正本及成本厠板寄埋去。咁就一次過無驚無險就續咗。
PS: 感謝某高登巴打有個po page by page 教點填。

可能係 咁我試試
thank you 巴打

識瞓一定咁瞓
我兩個出生地都係打British Hong Kong

跟團機場入冇問題

而家我去緊馬爾代夫 吉隆坡轉機 好多強大國人 嘈到仆街
轉頭報告入境情況

有無支那人見到你揸住本紅簿仔，想搵你搲水吹

依家可以係邊到搵到bno visa free list? 搵極都係好舊個list

係幫按照《1986年香港(英國國籍)令》第4條下有英國國民(海外)護照嘅人續英國護照
Article 4
Right to acquire new status of British National (Overseas)

4.—(1) On and after 1st July 1987 there shall be a new form of British nationality the holders of which shall be known as British Nationals (Overseas).

(2) Any person who is a British Dependent Territories citizen by virtue (wholly or partly) of his having a connection with Hong Kong and who, but for his having a connection with Hong Kong, would not be such a citizen shall be entitled, before 1st July 1997 (or before the end of 1997 if born in that year before that date), to be registered as a British National (Overseas) and to hold or be included in a passport appropriate to that status.

(3) Any person who, having become a British National (Overseas) by virtue of paragraph (2) above, ceases at any time before 1st July 1997 to be a British Dependent Territories citizen shall at the same time cease to be a British National (Overseas).
而第2條所指明與香港有關連的界別或種類的人如下
Connections with Hong Kong

2.—(1) For the purposes of this Order a person shall be taken to have a connection with Hong Kong if—
(a)subject to paragraph (3) below, he, his father or his mother was born, naturalised or registered in Hong Kong or found abandoned there as a new-born infant; or
(b)he, his father or his mother was adopted (whether or not in Hong Kong) and the adopter or, in the case of a joint adoption, one of the adopters was at the time of the adoption a British Dependent Territories citizen by virtue of his having a connection with Hong Kong as specified in this Article; or
(c)he, his father or his mother was registered outside Hong Kong on an application based (wholly or partly) on any of the following:—
(i)residence in Hong Kong;
(ii)descent from a person born in Hong Kong;
(iii)descent from a person naturalised, registered or settled in Hong Kong (whether before or after the birth of the person registered);
(iv)descent from a person adopted (whether or not in Hong Kong) in the circumstances specified in sub-paragraph (b) above;
(v)marriage to a person who is a British Dependent Territories citizen by virtue of his having a connection with Hong Kong as specified in this Article or would have been so but for his death or renunciation of citizenship;
(vi)Crown service under the government of Hong Kong;
(vii)where citizenship has been renounced and subsequently resumed, birth, naturalisation or registration in Hong Kong; or
(d)at the time of his birth his father or mother was settled in Hong Kong; or
(e)his father or mother was born to a parent who at the time of the birth was a citizen of the United Kingdom and Colonies by virtue of his having a connection with Hong Kong as specified in this Article; or

(f)being a woman, she was married before 1st January 1983 to a man who is a British Dependent Territories citizen by virtue of his having a connection with Hong Kong as specified in this Article or would have been so but for his death.

(2) In paragraph (1) above “registered” means registered as a British Dependent Territories citizen or, before 1st January 1983, as a citizen of the United Kingdom and Colonies; and “registration” shall be construed accordingly.

(3) A person born in Hong Kong on or after 1st January 1983 shall not be taken to have a connection with Hong Kong under paragraph (1)(a) above by virtue of his birth there unless, at the time of his birth, one of his parents was—
(a)settled in Hong Kong; or
(b)a British Dependent Territories citizen by virtue of his having a connection with Hong Kong as specified in this Article.

97前就算唔係香港出世都可以歸化英籍，咁都符合攞BNO既條件架。

巴打係BC???
見你Citizenship打英國既?

Dear Mr ,

Thank you for your email.

Yes we have now received all the required documents.

Your passport has been passed for issue and should arrive within the next ten days.

Thank you

感謝各位巴打意見協助，終於成功了

揀完地方睇下見唔見到British National (Overseas)

但佢上便個張係BNO

過2日就用BNO去SWISS啦

護照都係寫British Hong Kong?

其實唔準，好多地方係對BNO冇免簽但係又合符你上面講既條件

El Salvador係最仆街既例子，比晒Visa-Free所有種類既英國護照
除左BNO，英國外交部個網只係提British Passport免簽

我上上個星期五寄

阿塞一定要係咁申請到 只係土耳其分咗BNO係咁

因為土耳其只畀BC BNO兩個英籍整eVisa or VOA

咁又冇 但真係好多中国人 同埋好多簡體中文
不過同我一間hostel上海人肯同我用粵語傾偈 同佢嗲兩句 佢都好唔鐘意啲撈閪

入境好快 I.O人好好 只係睇一睇我住邊就chop印 仲跟我要求chop

1

做咩D印咁密

黎緊會歐遊...1001之後你地自己開POST啦

會去邊個國家，等睇 吸印報告

瑞士咋

可能你去完都未1001呢

而家個POST快左好多啦

我有大把國家要行 之後要去阿曼 科威特 巴林

中國人唔會聚喺Malé 全部去晒啲島
Malé先係真正馬代夫人嘅生活

隻比卡超好污糟

三歲陪到30歲嘅感覺

呢度真係無中國人 好開心 唔嘈

陪咗我去旅行5年

我舊年同舊舊年兩次去日內瓦（一次EU一次ALL），出入都係無印。

點挖會咁既

幫佢沖涼啦

岩岩收到dhl既sms 啦

8/3 寄
郵局用特快寄11 號簽收
13/3 先轉being processed
屌，而家仲係being processed
有無慢成咁呀

遲下去到中東會沖一次涼

當事人冇acc 睇唔到加密 我只係幫佢覆你地

邊度有港英旗買

前日轉dispatched，今日仲未有聲氣

英國國籍 寫英國無問題

恭喜

我等咗十五個工作天
等下啦

上面個堆

星期一寄 今日已簽收
但未轉being processed

星期一轉dispatched 今日就收到本新bno
但我一封DHL email / sms 都收唔到
係樓下管理處打嚟先知
本野靚到火車頭冇得比

有冇打錯名?

冇

如果有印就放上黎啦

上年年尾Italy入冇印，年頭Zurich出境被IO問點解冇印跟手stamp左個出境印

舊年用BNO去歐洲，芬蘭HEL機場出入境都有印，仲好似好熟識一d猶豫都無。早三四年荷蘭AMS機場出入境係無印，但舊年又好似清楚左俾番印。

法國CDG同捷克PRG望下就放行，出入都無印。

以上全部係第一站入神根區既經驗。

前年去希臘，出入都無印

如果有條友有BC,有人夾錢俾佢做生意
再請翻夾錢啲人做員工
可唔可行

證明請唔到本地人先。未脫歐前要證明全歐盟都無人勝任到。

Petition: Revoke Article 50 and remain in the EU

好似話過咗 500k

502 Bad Gateway
->
Petitions is down for maintenance
We know about it and we're working on it.
Please try again later.

我係入丹麥有印，出丹麥冇印，io scan 完本bno就比返我

HEL十年前已經無猶豫

需要廣東話精通
做香港保健產品市場 d學名用廣東話流利讀出黎

前日轉dispatched 今日都係乜dhl sms/email都冇 是否正常

正常到爆

咁都好啲 好似見啲人第二日就收到

1,025,493 signatures

柒到形容唔到

點知最後係個BC香港人黎見工

叫佢食屎啦

爆post你地自己開啦

算鳩數啦
英國依家連啲大商家都唔理
國會又廢咗
咩都過唔到
點會理你班在喺屋企上網㩒個掣嘅聯署丫

噉嗰到人數有限啦
喺英國到要請香港嘅外勞
起碼要食咗當地嘅BC先
再刁鑽啲要有喺香港做貿易嘅經驗

Malé機場離境 十秒極速搞掂
斯航登機都可以入到GBN
我估唔到而家當地公民都有e道用
老實講 馬代夫Malé係全南亞最乾淨首都 但佢會同大家印象中嘅馬代夫好唔同 好保守 周圍都係清真寺 而且當地啲嘢食係平到喊出嚟

另外想問問大家 認唔認同以下係亞洲國家最靚入境印
1.柬埔寨(有吳哥窟)
2.馬代夫(有海洋生物加珊瑚)
3.蒙古(蒙古包)
4.日本(2018年貼紙版 有富士山)

最柒嘅亞洲國家印你地又覺得係邊個???

'Cancel Brexit' petition passes 1m signatures on Parliament site

It is not the most popular ever on the Parliament website. A petition for a second EU referendum in June 2016 attracted more than four million signatures and was debated in the Commons - but thousands of signatures were removed after it was discovered to have been hijacked by automated bots.

噉得啦
4百萬都冇用
今次有埋個數嚟做reference
4百萬都唔過嘅話可以直接收隊

錫蘭入境印 聽講5月開始免簽6個月
入境20秒 只係問一句 留幾耐
只要申請ETA 佢一scan passport 就知 有幾個外國人就係冇整畀人彈返去visa on arrival

用BNO入馬交

澳門張嘢會黐落本護照度嘅咩

整返張戰狼2中國護照俾佢

終於收到

First Passport

25/2 being processed
15/3 Dispatched
19/3 收到舊文件
21/3 收到BNO

多謝依個post嘅各位前人

即係我都有排等

時間好快過 我都等緊

你係咪續證比人當first adult
都唔明點解人地個d first adult 兩日就轉dispatch
我就咁黑仔等咁耐

其實
doc已經講咗first passport喺要6個星期
前幾版個cap圖都話要3個星期
你就話人哋兩日就變dispatched（重要唔知係咪睇錯／計錯數）
唔似人哋咁快就話點點點
其實你會唔會諗吓問題喺喺你身上高？

起碼個半星期喎 邊有咁快轉Dispatched

其實你拎官話黎同我講有咩用
我都係睇人講話等3日轉dispatched

官話就係人都識睇
至於係咪真係攪咁耐就另一回事

一句講曬
你用最快嘅case嚟assume自己都可以咁快收到喺有問題

咩官話心諗做乜講普通話？
官腔嘛？

依排好似幾多人申請

係同Ulife續證定同hmpo續呀？

樓上個位話要例子咪quote 個比佢
我無話係同ulife 續

兩日就難d 我一個禮拜已經算好快

好想搞返本bno返嚟 但改個名 本護照又係bb相 又唔識英國人同專業人士 點算好

睇doc啦頂

無架喇
搞唔返

認真答

交改名契

盡力搵副簽

真係搵唔到咪叫交千幾試下無副簽過唔過到骨 睇運氣囉 副簽唔一定要英國人 可能你身邊有人有外國護照唔出奇

想問下大家意見

我係絲，嚟緊四月十一號一個人去愛爾蘭🇮🇪，plan咗十二號去北愛，十四號會由北愛去倫敦🇬🇧

如果十二號真係硬脫歐，我應該點好

Option 1:
照舊十二號去北愛，十四號由北愛去倫敦
（可避免航空交通混亂，但我啲擔心硬脫歐北愛治安...)

Option 2:
十一號起留響愛爾蘭住三晚🇮🇪，十四號直接飛倫敦🇬🇧（但都驚嗰幾日航空交通大混亂...）

Option 3:
有諗過去唔去北愛，轉去Isle of Man(英國皇家屬地），呢個地方風景幾靚
由愛爾蘭🇮🇪飛去好近，可以十二號由愛爾蘭飛去Isle of man，跟住十四號由Isle of Man飛去倫敦

大家可唔可以比d意見，Thanks

另外想問拎BNO入境愛爾蘭時，會唔會有印？

佢...係咪又俾咗本錯體BC我？

唔該哂巴絲解答

入面點寫？
Nationality嗰欄同埋個code嘅兩行係咪都係GBR？

照常啦我覺得
冇亂得咁緊要嘅
但係擔心嘅就唔好去北愛啦option 3

你睇埋入面先
首先睇下你國籍個到有冇錯到，之後再睇observations 有冇寫到D咩 如果國籍係BC而 observation又冇寫嘢嘅話你本passport 係啱嘅

你睇埋入面先
首先睇下你國籍個到有冇錯到，之後再睇observations 有冇寫到D咩 如果兩樣都正確嘅話本passport 係啱嘅

一個字講晒。懶

自動升級

喺呢度真係睇到好多唔刨文嘅人。其實入面cover 咗大部分問題，但係唔知點解都咁多人問D九唔搭八明顯無刨文嘅野。連睇文都懶就繼續用廁板啦。

利申：一直有續BNO. 續時上網搵資料自己填嘅人。Again,感謝po 資料嘅巴絲。

我心願就係4月拎得返本bno
琴日先轉being processed
仲要係adult first time

又送禮

錯體定係真bc

當事人未出來澄清

放工返去睇

上個post好似傾過
結論係類似無啦啦多撻啦
傾唔到個老鼠屎方法出嚟

反而想知嗰個唔想交返本錯體BC嘅人依家點

唔係好記得
係咪hmpo出咗信叫佢交返本嘢嗰個？

話自己有交稅有NI 又唔想去EU reg residency 果個聲大大既?

根本EU reg residency 就係最安全做法 都唔知佢磨咩鬼

到左瑞士

有印後補，絆bno係勁快

都係平時幾條問題就放行

但條隊前便有件支國大媽攪左勁耐

如果依家reg 之後要續bc比人發現左會唔會取消埋?

到時英國脫左歐就該理唔到

人地話本BC又唔係偷又唔係假, HMPO 出錯關佢咩事
比左BC佢佢就係真BC喎

我由細到大都係 其實我身份證連中文名都冇

題外話
咁Ching係咪由細到大都冇回鄉證
小學時候有個同學個老豆係外國人
自己冇中文名所以申請唔到回鄉證

係呀

多謝呢個post既巴絲
我都續咗啦！
想問下有冇巴絲試過用過特衰去日本，
再用BNO入會唔會有問題？

咁老母有中文名都應該申請到架？
同埋唔係中國籍+特衰就申請到咩

唔會

你個本係正正式式既正英護照黎

榮升大英子民

冇錯到 真係BC 你可以去歐洲定居啦

去美國唔洗簽證

五月拎依本嘢去英國
會唔會畀人扣留留

純粹好奇一問
如果好似呢個case咁，個place of birth係香港，會唔會惹人懷疑？

其實好撚淆底
拎到都唔知用唔用好

點會，香港出世英藉好正常

拿拿聲去入境署取消個支藉先

我明
之前收到本錯體bc，一見到封面個下就百感交集，諗緊搏唔搏好。點知一打開，勁大版錯體，頓時幻想破滅

我冇錯體

係 巴打你真係有得搏下
錯體就搏唔過

屌,開心過中六合彩啦

去入境處退咗支籍先，
然後你5月去英國， 如果佢話你本野錯，
但你就Show,你除咗英籍外無其他國籍，
咁佢唔比你都唔得。

Btw 你父母有無申過居英權你唔知

你真係卡域克踢曼聯，緊係俾BC你

退中國籍係咪要有其他supporting doc?

佢哋一定冇BC

我返去manchester先

變BC

🍇🍇🍇🍇🍇

各位高抬貴手

好撚葡萄

好奇想知最底個 國藉 code ，
係唔係都 show GBR 而唔係 GBN ？

GBR呀

真係錯體錯得好「均秦」
我又要呢種錯體

點解你無啦啦可以變Bc？你係咪係英國生活過？

出面睇根本就係bc

可惜這些機會不是我的好撚🍇🍇🍇🍇🍇

除咗HMPO發瘟冇第二個解釋

想知你第時續證會點

恭喜好

有無問過父母當年有無參加居英權計劃
btw巴打本野真係好jjable

肯定冇
根本not eligible

Bno變bc

一個月都無就byebye 啦喎

有無本來本BNO可以睇一睇

本身冇
只係bb名係阿媽本BNO上面

你SEND個EMAIL去HMPO問吓先喇

如果巴打佢唔係撚緊連登仔，咁做一啲好處都無

已submit enquiry form

見之前好多case都話可以照用

如果HMPO話冇問題就PRINT EMAIL記錄低
入英國時有問題就比佢睇

我有朋友都係咁， send email 問佢係咪比錯，跟著英國果邊覆佢話依本係你唯一既英國護照，如果你仲堅持係錯你可以申請放棄英國國籍，不過你放棄完連bno 都攞唔返

屌我都想咁樣出錯

大家都想咁啦，仲要問佢 有舊果本寄過去都可以錯既

不過3月尾開始唔係話所有passport都刪走EU個行字去咩

九成係你朋友問得唔清唔楚

咪同樣問得唔清楚
多幾句句子，用啲好複雜嘅句子結構夾雜喺中間
之後最尾先一句好簡單噉問自己知兩本有分別，問佢係咪唔可以用依家嗰本

以前整歡樂19卡係可以唔加中文名 但之前通過一條例一定要有

dwlay到5月呀依家 仲有時間

ESTA要經英國background check

睇死4月就 brexit

既來之，則安之

你有心做歐洲人，就拎本BC去愛爾蘭住夠5年，然後轉做真永遠有效嘅愛爾蘭人。

你無意做英國人，就等10年後renew有機會轉返bno。

唔需要特登換返，因為你去其他國家，人地對口單位都係hmpo，hmpo唔會同人講你呢本係假野，因為你呢本的確係真，有晒電腦紀錄。只要你唔要求調查，佢都唔會主動作廢你本野。

記得，得兩個要點你要注意。1. BC唔好拎去台灣，否則第日轉返bno你唔能夠用bno入返台灣。要入台灣，用廁板，破費$370。2. 因為你持有BC，所以你要效忠英女王，唔可以參選香港特首。

10年後先算，到時變返BNO的話，可以向英國攞證明，做回「港澳居民」入境台灣。 有BC唔用走去用廁板，講唔通。

2/25朝早 寄
3/1朝早 派送成功
3/4 being possessed
3/13 dispatched
3/16 收到新BNO
3/22收到 supporting documents

用咗BC係特區bno都入唔到台灣

琴晚dispatched

我估佢嘅意思係你要同台灣預先講聲
你嘅國籍被打回原形

冇記錯放棄外國籍之後第一次去台灣要整普通visa

詳情可能要向台灣嗰邊查詢一下

我以為多數收documents先 今日有一份dhl到唔知係bno定文件

我都係 不過仲未收到email/sms

見到dispatched 唔洗補文件即刻鬆曬

都係寄到去等幫你搞個個人點做
交足資料做齊野就冇大問題
都係個句,記得睇doc

希望快啲到 你有無email?

不過up相上去前幾頁都有人report同樣嘅嘢
應該要keep住留意

未收到

有再update大家

我幾日前幫我阿媽續 都仲係行緊舊 system
唔知佢有咩機制分你喺用新定舊

最好嘅pattern係睇熟曬份doc有嘢唔同咗嘅話就寫出嚟
不過講真句喺呢度嘅人唔睇doc嘅人佔大多數

之前我記得有討論過
First Passport係用舊系統

12月同佢講唔見舊bno,寄埋報失紙畀佢都好方便咋wor,最多要我搵副簽

怕寄失岀世紙正本
諗住先寄影印本，佢要求正本既話先再寄
呢個做法有無問題?

doc有寫

HMPO怕本嘢寄失
本護照寄副本比你得唔得

無話唔得既，不過呢d 野自己承擔風險啦

因為張岀身紙都霉霉地先咁問
睇遲左可以申請copy sor

搵到了 thx

我睇返佢個意思其實係持BC時唔想以後煩就而家只能申請特區入台灣

我都想咁出錯

哇佢呢個email 要keep 一世

脫唔出就更加分唔清BC同BNO
歐盟成員國宜家都係得幾個國家啲io會蓋出入境印，到時又有啲bc無eu logo，佢哋更加分唔清

說好的新 design 呢

由紅變藍
得咗

入面啲設計要轉

唔知個封面轉唔轉呢

完全唔靚
keep住酒紅色根本無問題

係要浪費公帑

早幾個月續bno,我出世紙係彩色影印本俾佢，成功續證

要轉應該參考返復古設計，點知咁懶淨轉顏色

睇下香港係中國國籍法定義下個細路計唔計中國籍(香港) 如果唔計嘅話會變無國籍人士 無國籍人士又出世係英國 按人道立場同《減少無國籍人士公約》應該要俾完整公民權利

「父 母 雙 方 或 一 方 為 中 國 公 民 ， 本 人 出 生 在 外 國 ， 具 有 中 國 國 籍 ； 但 父 母 雙 方 或 一 方 為 中 國 公 民 並 定 居 在 外 國 ， 本 人 出 生 時 即 具 有 外 國 國 籍 的 ， 不 具 有 中 國 國 籍 。」

我諗個爭議點係子女係係你係英國居住緊而唔係旅行暫留嘅情況下出世 唔知計唔計有中國籍 最好問清楚同查一下資料

如果係有中國籍嘅話 都應該可以用dependent visa 咁留底掛

過咗 4m 喇

咪又係得個吉

呢個情況，父母無英國永久居留權或其他國籍，咁小朋友出世都只有瓷籍，可以申請廁板。若果帶小朋友出境英國，咁事前要帶小朋友去瓷國大使館申請「瓷國旅行證」返香港再補辦香港ID、護照。

脫歐前若果只帶小朋友去歐盟其他成員國，應該可以向HMPO申請alien paassport。脫歐後無人知，穩陣起見都係帶咗小朋友去瓷國大使館辦旅遊證返香港。

又係倫敦啲人出嚟
噉有咩分別啫

咁點先會有BOC?

香港以外既英殖民地就有

補充一下，BNO持有人都一樣要效忠英女王，而且因為有英國國籍唔可以選特首

我覺得未必

第四十四條
香港特別行政區行政長官由年滿四十周歲，在香港通常居住連續滿二十年並在外國無居留權的香港特別行政區永久性居民中的中國公民擔任。

BNO係冇任何地方嘅居留權，所以應該未必關事

BNO持有人要效忠英女王
香港特別行政區行政長官要效忠中華人民共和國
所以唔得

想問下而家以bno去越南係唔係唔可以用E-Visa而一定要VOA？
上網搵咗好多資料但都冇一個好確切嘅答案...
睇下有冇巴打近排去過幫到手

純粹以效忠英女皇同效忠中華人民共和國呢個問題上應該無互相抵觸

2001年《行政長官選舉條例草案》立法時，草案訂明持有外國簽發護照者，即喪失獲提名為行政長官選舉候選人的資格。有立法會議員批評此準則是歧視英國國民（海外）護照持有人，並把他們當作次等公民。但政府當局解釋，英國國民（海外）護照持有人可在第三國家享有英國領事服務和保護。他們必須效忠英國君主，並受到英國叛國罪法律所規限。而行政長官必須宣誓效忠香港特區，行政長官如效忠另一海外國家，或須履行對該國家的責任，將與他作為香港特區代表的身份不符。最終此項規定成為《行政長官選舉條例》第14(e)條，在2002年第二屆行政長官選舉起，行政長官候選人都不得持有英國國民（海外）護照。

寫明就無辦法

若果1997年香港唔係被賣豬仔而係從英國手中獨立成國，大部份居民會成為新國家公民，其他居民只得BDTC而未能因香港關係成為香港國公民，除BDTC以外無其他國籍者將自動成為BOC，印度、檳城、馬六甲、肯雅獨立後都係咁做法。唯獨香港唔係獨立成國，所以先發行一種新國籍。

若果當年英國再做得辣啲，做法跟其他獨立出去嘅前殖民地一樣的話，英國可以做得好徹底同香港一刀兩斷，任何護照都唔簽發，咁大部份香港人依家只係得一本廁板揸手。

可能香港係東亞戰略重點，亦為自己留一手部署日後重返亞太有根據地。所以本護照係英國重返最好嘅理由，呢個權利幾時用、點樣用無乜人知。不過，戰略就係呢三百幾萬國民做咗棋子。不過過咗廿年，英國唔用呢張牌，以後可用嘅機會更加細。除非改玩法，將國民變成公民延續自己係亞太勢力。

我用BNO 申請到evisa
但係女朋友過左成個月都話in progress又唔肯退款
唔知關唔關BNO事

最後唯有幫佢申請VOA, 1-2日就批左

你入唔入到境先
我朋友都申請到 過幾日入境

你係咪上年前再上年尾個case?

巴打出既

我就係睇到有bno holder話approve到evisa，但過關嗰下越南唔受，指返佢去整voa...

所以先想問清楚大家有冇咩經驗可以分享下

原來我本BNO 唔係HMPO 發嘅喎

我都係IPS

咁有乜分別呢？定係而家全部入HMPO呢？

睇邊度啦 最撚煩係機場 陸路反而好好多

而家全部都HMPO

其實柬埔寨再入越南都得

2016年之前喺英國印嘅護照大部份都係IPS出

我再之前嗰本係FCO 出......下知續時如果係HMPO就會3本護照都唔同地方發出

你BB係香港永久性居民
因為你係

原來又有抽獎唔怪得咁多人

有印印

間唔中就有呢D 大獎出現

遲下我地個個都有呢個獎

承你貴言

咁快走？

瑞左

未走呀

我反而覺得藍色幾靚
不過早續早享受重要d

仲會去邊

有啲BC都會拎EU印 我見過

Eu印係點？

其實冇浪費公帑
佢係咪都要畀單人地整
今期仲要轉廠，平過上次

一模一樣

藍色幾靚 想要多本儲😂

剩玩瑞士咋

集郵咩

其實BNO可以同時拎兩本，去以色列陸路，話又要去中東國家就得，好多英國人都咁做

藍色唔好睇，趁佢未轉色續咗去好過

幾時先可以自訂顏色？

咁岩上網查一查資料 連大陸人都知道港澳人用回鄉證返大陸係二等公民
反而台灣因為統戰既關係 台灣辦公室恨不得將給一等公民福行吸引台灣人黎住

因為工作既關係 拎住回鄉證要返大陸出差 我都諗緊換唔換台胞證好

一等又好、最高等又好，我都唔想要。 對一啲十年都唔去瓷國嘅人，最好只維持外國訪客關係。

可惜事實上唔可以
不過依家BNO好似不論咩種族既人都可以申請大陸VISA了

去中東國家安全起見都係用特衰啦

大家會唔會bno+特衰一齊帶去旅行以防萬一

我會

申請流程？

我不會,特衰根本就無用

我都唔會

我都想知 正路唔係舊個本要剪架咩

今日蘋果日報介紹直布羅陀

屌佢個西,英國要迫蝕,不過自己護照境由歐盟成員國法爛西印製,到底喺咪真係想脫㗎,9月續咗去好過
其實我自己覺得黑底金紋最靚,呢隻殯儀藍太頹喪了

我Google到有個blogger教BC點申請多本護照嘅流程，BNO應該都適用

總結嚟講，申請多本護照係要當你自己係第一次申請英國護照咁做 (First passport)，之後補send個email同返HMPO解釋你點解有未過期護照仲要申請多本嘅原因，同埋提返佢地唔好取消你依家未過期嗰本。

不過個人覺得，作為海外國民，應該係send email問定HMPO先，睇佢地refer你點樣申請，如果佢回覆話有其他申請方法可以交少啲嘢就最好啦。始終要喺香港apply first passport係要預備好多文件，更加唔係個個都搵到個合資格嘅人做countersign。

入面有教點申請同點寫個email

BDTC護照最靚

原來又有人抽獎送大禮入籍

英國公務員真係
間中打錯野

就算申請到都無用，始終仍然是廁板人，費事俾多幾百益對家

你呢啲咪典型兩頭蛇

想問吓bno使唔使本人簽收

no

thx

終於捨得整硬資料頁

我鐘意而家呢隻軟頁，最憎以前嗰頁硬膠

變廁板2號

連下面個code都係GBR?

Gemalto張單平啲
而且應該係Brexit前已經招標
噉佢平啲而贏都好合理嘅
點會係蝕呢？

同埋本身間嘢都勁
好多國家都有搵佢印
我覺得有啲過度放大
尤其篇嘢係太陽報寫

另外佢同時有整澳洲同美國passport
噉啲色應該差唔多
唔係好殯儀啫
你睇嗰張圖係舊時再scan上嚟，係核突啲㗎啦

ID cards and eID initiatives: a wealth of best practices to share
Gemalto is contributing to 40 national eID programs: in Europe (Belgium, Czech Republic, Estonia, Italy, Finland, Norway, Sweden, Portugal, Lithuania, Luxembourg), in the Middle East (Jordan, Kuwait Civil ID, Qatar, Oman, UAE, Bahrain and Saudi Arabia), in Africa (Algeria, Cameroon, Nigeria, South Africa), and in Asia and Latin America with Macao, Hong Kong, Mongolia, or Uruguay to name a few.

Gemalto's passport references includes in particular:
Algeria
Australia
Belgium
Côte d'ivoire
Colombia
East Timor
Denmark
Finland
France
Italy
Korea
Latvia
Luxembourg
Lebanon
Malaysia
Moldova
Morocco
Norway
Oman
Peru
Portugal
Singapore
South Africa
Sweden
Turkey
the United Kingdom (for the new British passport)
the United States of America.

我把brexit一詞音譯咗做迫蝕,意思一樣都是指英國脫歐,並非指護照在外國製造一事上上蝕咗
sor誤導咗你
不過may姐都蝕咗好多啦

頂....誤導

曾經會，而家唔會

續到BNO之後已經想燒左本特衰仲點會帶佢出去

頂 迫蝕

點解我老母嗰本明明係BNO
但record竟然係BC

多謝大英祖國
多謝老母

攞 certificate of British citizenship

同 CHECK 你老母

恭喜巴打
巴打接唔接到網上戀情？

小弟矮短柒毒
絲打唔介意就上啦

其實我係想溝你老母
利申：紅巴

我母有v7
愛支國優質女性
搖一搖啦

恭喜巴打
呢份係你娘親送比你最大既禮物

好想同伯母瘋狂we柒r jj

唔玩啦

BC巴打

你準備好認祖歸英未?

本年度最大得獎者
你老母係參加咗居英權計劃?????

恭喜巴打

想問下依家舊個本bno 寄左過去係咪唔會俾返我？
最近申請左收到新bno但冇寄返舊

收到新BNO幾耐？

Poundland

琴日收到
睇以前啲文好似會一齊寄返黎

睇doc唔該

哇恭喜巴打

同娘親講佢有咩反應

恭喜巴打

（好提子）

恭喜巴打將來可以香港有什麼問題可以Ｄ返祖國定居.我好葡萄好想要BC

好撚過中6合彩

BNO、BC同97前嘅BDTC係可以同時擁有
有BNO唔代表佢就一定唔係BC嘅

btw 恭喜晒巴打
作為BNO都希望有你呢一日

同意我寧願要中bc,唔要中6合彩

佢真係冇可能有參加
我大概估到有個可能令公務員又出錯

可能入面有家變成份呢

聽日即刻去Poundland睇下先

Dispatched Dispatched Dispatched
Jojo!!! 我不再用特區護照了
14/3 當地上午收件
15/3 轉state
26/3 轉Dispatched

無副簽,寄舊bno正本,出世紙copy.

叫埋你老豆老母續啦全家變bc

恭喜哂

咁你全家咪第時可以移民去英國lol

巴打同你差唔多時間
我琴晚轉Dispatched

你要好好孝順父母，知道冇

我都想燒

我都冇特衰廁板，燒條毛咩

dispatched

睇哂文...
我得BDTC...
丫媽有BNO但冇我個名
身份證簽發寫08-96

我諗住寄出世紙
寄埋老母本BNO博一博

睇有冇可能有BNO
各位祝我好運吧
我係英藉香港人定係支那香港人

ID:08-96應該有機會有BO

08-96 有BDTC, 等睇家變

點解咁講 ？

任何人如果只憑香港關係取得聯合王國及殖民地公民身份或英國屬土公民身份，但未於1997年7月1日前(1997年1月1日至6月30日出生者則限期為同年9月30日前)辦妥登記英國國民(海外)身份的話，這些人士將於該日起不再是英國屬土公民。如果你只因香港關係取得英國屬土公民身份而成為英國國民，由1997年7月1日起該類人士亦不再是英國國民。[/red]
由於該類人士自該日起不再是英國國民，英國國民(海外)亦不再接受逾期申請，而英國護照只會簽發給有英國國民身份的人士，所以如果他們申請領取新的英國護照，他們的申請將會被拒絕，申請費用亦不獲退還。
除非這些沒有申請登記成為英國國民(海外)身份的英國屬土公民會在1997年7月1日因香港主權移交而喪失英國屬土公民身份後變成無國籍人士，他們會按相關法例自動成為英國海外公民或可按1997年英國國籍(香港)法令登記成為英國公民，這些人士仍然為英國國民，可在主權移交後申請英國護照。
大部份中國(包含香港)出生的華裔人士均會因中國全國人大常委會的相關決議案中自動取得中國國籍，所以如果你是上述人士，你並不符合自動成為英國海外公民身份或合符登記成為英國公民的條件，而你將會是中國公民。如果你是未有在限期前登記成為英國國民(海外)的上述人士而又需要取得護照，請向香港入境處申請特區護照。
鑑於有部分人不清楚自己的護照類別誤以為自己手持英國國民(海外)護照，結果申請被拒而損失金錢，本部份將會教導各位如何分別你的護照。

我應該9成9冇
一千幾百博一博
當買個希望

你邊年出世？

88年

放心，你有BC，已經屌打有車有樓既對手，好快就唔再係毒毒

btw，恭喜晒啊！真心開心過中六合彩啊！

去英國啦
唔好留係香港喇

下個post名可以叫“今期頭獎BC一注獨中”

但HMPO都講到咁
無理由唔要丫

要寫明係「真•BC」一注獨中

你老母194年1月1日前, 香港出世 !?

你老母1949年1月1日前, 香港出世 !?

你可以比一次錢試下
96年攞BDTC唔係冇可能
但政府鋪天蓋地宣傳BN(O)嘅時候好難冇整BN(O)

仲可以將個故事放上youtube

震驚！少年懵然不知，十多年後突然發現母親留下的珍貴寶藏，生活大逆轉！

1990登記成為BC ..........居英權計劃
居英權計劃，正式名稱為英國國籍甄選計劃（British Nationality Selection Scheme），是英國政府根據《1990年英國國籍法令(香港)》[1]於1990年在英屬香港推行的一個計劃，給予指定合資格人士擁有英國公民國籍（英國居留權利）。

BTW 你要你仔女都有英籍, 就要考慮返英國生

當年居英權計劃 , 申請人, 可同時保留BNO 同本BC的

透過居英權計劃取得BC係唔可以保留BNO。因為透過居英權計劃取得BC會同時失去BDTC身份，而任何BNO喺97前失去BDTC身份會同時失去BNO身份。

British Nationality (Hong Kong) Act 1990
Section 2
(2)A British Dependent Territories citizen shall cease to be such a citizen if he becomes, or has before the coming into force of this subsection become, a British citizen by virtue of this Act.

The Hong Kong (British Nationality) Order 1986
Article 4
(3) Any person who, having become a British National (Overseas) by virtue of paragraph (2) above, ceases at any time before 1st July 1997 to be a British Dependent Territories citizen shall at the same time cease to be a British National (Overseas).

總之要記住
所有同支那嘅任何形式嘅關係都係咀咒
唔知你要知你嘅子子孫孫都要知

居然係咁
成件事變到好有花生味

申請左BNO , 先再居英權, 係可以有2本的

97前，任何BNO必定要同時係BDTC，申請BNSS後會失去BDTC身份，同時失去BNO身份。

就算係先居英權，後BNO都冇可能，因為申請BNSS後會失去BDTC身份，非BDTC係唔可以申請BNO。

可能冇交返本BNO？
申請BNO->唔記得自己有申請BNSS->派咗BC但冇同啲官講自己有本BNO未銷->同時存在BNO+BC

有機會

唔記得BNSS呢個真係勁
不如事主去問下伯母
可能另有內情

太長啦嘛？
震驚！港青年突然發現母親十年前的震撼秘密 身世大逆轉

恭喜真•BC果位巴打先

唔通有個英國人老豆
真係家變了

係

Check status 個網係咪收咗皮
入都入唔到 死link

震驚！一個不經意舉動一夜令他身價飆升200萬英鎊！

認祖歸英

咁樣先啱
震驚！[size=5]地方的母親[/size=4]一個不經意舉動一夜令他身價飆升200萬英鎊！而他從來不知道！

試下去返上一頁，再㩒多次入去
之前check status既時候都係咁

卡域巴就黎俾我地講到打哈嚏

咁梗係print封email出嚟錶起佢照用

咁差唔多肯定家變

淨出BDTC護照唔會出11歲以下人士身份證

印錯相，印錯名都試過啦

SAM哥

又係家變case

即係當年可以冇身份證情況下幫細路整BDTC?

剛收到dhl track code

點解我唔明你地講咩

我本野～

最上方印
British Dependent Territory - Hong Kong

但係我記得我有兒童身分證
冇相的

即係話96年喺攞身份證係issue過某啲BDTC passport以外嘅嘢
=中身份證大法

之後就係當時issue咗嘅喺BNO定CI
係BNO就恭喜你

佢有BDTC就唔會畀CI佢

拎過BDTC
唔會係CI啦

但係 唔係話當時冇登記做BNO
就唔會有BNO咩？
我好亂

任何人如果只憑香港關係取得聯合王國及殖民地公民身份或英國屬土公民身份，但未於1997年7月1日前(1997年1月1日至6月30日出生者則限期為同年9月30日前)辦妥登記英國國民(海外)身份的話，這些人士將於該日起不再是英國屬土公民。如果你只因香港關係取得英國屬土公民身份而成為英國國民，由1997年7月1日起該類人士亦不再是英國國民。
由於該類人士自該日起不再是英國國民，英國國民(海外)亦不再接受逾期申請，而英國護照只會簽發給有英國國民身份的人士，所以如果他們申請領取新的英國護照，他們的申請將會被拒絕，申請費用亦不獲退還。

BTW 試左先
多謝咁多位

咁即係唯一答案就係gogogo啦

調返轉諗，你有無相身份證、你有BDTC、無相身份證只會同時向正在申請BNO/CI並從未持有身份證嘅十一歲以下兒童，而你唔會係有資格申請CI, 咁代表乜？

家變

係咪Adult first time?

BNO/CI須要過渡97，英國簽發嘅證件無法確保持證人繼續有香港居留權，所以要同時簽發身份證，聲明BNO/CI證件持有人有香港身份證而呢張嘢係證明到證件持有人有香港居留權。

而事實上主權移交後臨立會就改咗入境條例，將非中國籍永久居民設限，唔再通常居港起36個月就會喪失香港居留權。
你可以翻查你嗰本護照有關香港居留權嘅聲明。

你老母本 BNO 係咪 1990 年之前發出?

我22/3 轉dispatched 仲未收到track code

去到德國再講

恭喜恭喜

巴打有無誤入歧途申請過特衰？

就算有佢依家要退支籍應該冇問題丫
佢封email又冇寫佢係BNSS嘅BC

自己睇

要自己比證明唔係BNSS

攞 certificate of British citizenship

只要dispatched左就可以用reference no track BNO先

成件我似係
1. 因為passport 會喺97年2月到期
2. 早半年就要整新passport
3. 去申請新passport
4. 所以96年8月整BNO

成件事似係
1. 因為passport 會喺97年2月到期
2. 早半年就要整新passport
3. 去申請新passport
4. 所以96年8月整BNO

好似今日到，唔該巴打

我仲未收到SMS

好多人包括我收passport都完全冇聲氣突然出現
反而舊文件有曬email, sms

+1

1992

到之前會唔會有通知 屋企長時間無人

有人試過收到電話嘅
但我冇囉

我都係 不過送第一次無人係屋企就會有個sms比你 可以揀日子派多次或者去自取 所以屋企無人都唔洗擔心

企得好硬

個語氣係屌緊啲人以為個聯署可以有代表性過個公投

當時會唔會當左btdc 係 bc

可唔可以打去dhl要求改送公司／自取？

家母：痴線！佢講你就信？
家父：咁咪益咗你囉，可以扮英國佬啦

點都要脫歐
點都唔再公投

可以, 我上次係DHL個網改做落鋪自取

好葡萄🍇

都唔係扮架啦
你係真英國人嚟
仲要有機會唔係BNSS得返嚟
隨時都可以脫支

酸死我

恨死人酸死我一般要入籍要200萬鎊哪有錢btw恭喜你中大奬做到真英國人將來可以去英國定居離開不段被支那赤化的香港

*你仲可以有公民權利如大選投票選下議院議員

伯母唔知定扮唔知

真·BC大大，第時英國有啲咩BNO既福利投票，可唔可以幫下手投返張支持票，不勝感激

終於收到，拜拜廁板

咁樣兩本拼埋睇，廁板真係零舍核突

個5 粒星

掉撚咗佢啦

梗係去入境處cut 鳩左佢先

岩岩頭老豆吹水
佢話佢當年50年前
英藉冇分得咁清楚
所以佢當時好多朋友去到英國
C爛本香港出的英國護照
係英國報失護照 係英國拎本新護照
直接變正宗BC

我想知我老豆有冇吹水 ？

如果係真的話 我一定屌鳩佢當年唔咁做
咁我全家都BC了

真係有

屌！！！
要打電話屌鳩佢

有分別嘅咩 當時應該全英國+殖民地都係得一種身份叫CUKC
全部都有居英權

聽講當時 64去關島可以做美國公民添

想搭單下，政府迫9人換身份證，有有BNO holder 會改英國籍？

有得改一定改

如果真係好似佢咁講喺 1990 年登記做 BC 咁點會 1992 年再出 BNO?

我諗緊照填GB，係怕改完唔知會有咩影響，小事例如政府派錢冇份、銀行/MPF/保險果啲都要自己去改埋GB
心大心細

通常老豆級一去到依啲位就會話「哎，噉我就唔知啦，我都係聽人講啫」
前面講到似層層

我都有聽過類似既講法

所以我話仲係人為錯誤
我大概有個猜測

又要諗返轉頭喎
就算真係有呢家嘢
當時70s去great britain隨時賣自己豬仔都唔掂

連hmpo email回覆都有埋，對巴打你黎講唔係錯誤了

除左似廁板外，我仲覺得個logo好似個槍頭咁，瞄準住你

50年前 1981前本身BDTC就有居英權
如果你英國住過7年 補領護照直接比BC你好似又唔奇

而家申請好麻煩,轉左system ,愈遲申請 愈煩，睇話仲可能要有interview

你唔講都唔覺

記不記得之前講過，早續早享受，遲續有排受

邊度話要interview?

全家脱歐deadline前申請晒了

我二月申請嗰時已經有句講有機會要interview
我估好少會實行嘅
太費人力物力

咁我已經做好自己本分
當然闊佬懶理

啱啱上網英國政府個網睇過
係睇到類似嘅字句
不過佢個interview office係英國本土Post Code嚟
應該同香港冇關係

Interview都好應該
一本護照過咗期咁多年都唔打算續嘅
如果佢唔係移民去天堂或者地府
姐係代表佢根本唔志在有呢個國籍

Interview 句嘢一向都有，唔係今日先爆出黎

一向都有

請問如果我比晒錢去埋最後個step (講有d咩doc要寄)
先發現冇dl聲明書個pdf落黎...
咁我應該點算？
我重新login過，佢都係show我要寄咩doc. 冇比返個pdf我...
救命啊各位巴絲

你入返去account一定比你download多次架 我記得我嗰陣都係咁 你試下搵多次？

我login左之後，入面只得：

What you need to do
Documents (What you need to send)
Application reference
Application history

我㩒入 What you need to send, 就係

你本嘢幾時簽發嘅？

你用緊新系統，我哋份doc等緊你哋試完報告之後先有得update

我本bno係2001年簽發，2005年過期
我驚到爆炸，朋友同我講話比完錢理論上佢會有個pdf檔叫我dl落黎，我完全冇呢樣野
我上google睇過其他人login入去係睇倒status, 但我得application history......

14年無續

如果齊文件，兩個星期內收到護照有冇可能

2001年果陣仲係bb, 而家自己大個左幫自己續返姐，sorry囉巴打

我睇呢條片，佢話比完錢收倒email係會有link比你dl聲明書，但我收倒既email係冇提過任何同聲明書有關既資料
同我登入返tracking之後睇倒既野完全一樣

最快case 應該ok
寄去 寄返黎都要一星期左右

要睇HMPO個邊

睇DOC喇

12/3 寄
14/3 當地上午收件
15/3 轉state
26/3 轉Dispatched
28/3 第一份dhl
29/3 第二份dhl

#1既google doc我已經睇左喇巴打
我完全搵唔倒邊度有講我而家個case既解決方法

有可能但唔擔保

用 online enquiry form 問

感謝巴打，已sent，而家等回覆

我本嘢過期左十幾年 由寄出到收到兩個星期 不過真係好難講 兩個禮拜已經差唔多係最快既case 最好預鬆啲

英國公務園唔踢唔得

要睇英國公務園要唔要求多啲嘢
EG. 你雙親出世紙

你係新系統啊，淨跟住個list寄就得。

可以交既我都交咗 無既我加返封信解釋

有啲都係要你比佢

姐係我係完全唔洗理聲明書？！

我覺得有時都幾鬆手 例如副簽人唔係拎英國護照要彩print 我比左黑白都冇叫我補返就dispatched 睇運啦

遲續好過唔續
真心祝你good luck!

有一個好矛盾既情況，我改左名但好快要去旅行

其實護照唔改名有冇問題？
因為我見其實唔會同時對id passport

護照同機票張名一樣咪得 visa個啲都要跟護照

只不過假設你要緊急護照先要
但緊左定鬆手就真係睇你好唔好彩

塊板真係核突到好似有人痾坐督屎冇沖廁咁

14年無續唔算多啦，今次脫歐前我都出曬錢幫全家總動員續返曬，幾千蚊姐

個幾隻中文字特別un 眼

又有半年報告

應該係新系統
你本舊 BNO 係幾時發出?

會對....

轉左新系統？

下個post名 祖國全新續期系統上線啦！

2001年發

如果我個case真係中左傳說中既新系統既話，
咁我成功續倒本新bno之後就share返我續bno果陣既detail出黎比巴打們update下啦

May姐：搞掂brexit我就辭職

咁咪有排唔洗辭職?

NO 屌 BREXIT

你唔係第一個，上幾頁都有巴打係咁。而且之前係外國續都己經係用黎個系統。

Brexiteers轉咗軚
但上次爭百幾票

而家即係點？

may姐個deal俾人ban咗兩次
而個deal係確立咗脫歐初期嘅關係
第一次因為佢冇確保backstop唔係永久
啲MP驚佢會變咗歐盟嘅籌碼逼英國傾永久關係時嘅決定，輸咗200幾票
第二次may姐「話」歐盟確定咗backstop唔會係永久，但係啲MP仲係覺得唔夠好，有啲係一心想取消Brexit，一啲係覺得就算「話」唔係永久都好，政府到第二輪談判時都會俾歐盟食住等，輸咗100幾票
依家brexiteers話如果may姐肯走嘅話，佢地就會投may deal，而下一輪談判就唔係may姐去傾

另外今日國會又投咗alternative options冇一個過到，啫係依家may deal都過唔到就咩都做唔到

Brexit: No majority for any options after MPs' votes

How MPs voted
■ Confirmatory referendum - For: 268 Against: 295
■ Customs union - For: 264 Against: 272
■ Labour's Brexit plan - For: 237 Against: 307
■ Common Market 2.0 - For: 188 Against: 283
■ Revoking Article to avoid no deal - For: 184 Against: 293
■ No-deal exit on 12 April - For: 160 Against: 400
■ Malthouse Plan B - For: 139 Against: 422
■ EFTA and EEA membership - For: 65 Against: 377

硬迫蝕機會越來越大

咁咪會通街炸彈
北愛統一 蘇格蘭獨立
聯合王國只有英威？

其實no deal係短痛
既然都決定要Brexit
咪脫咗再搵人去傾囉
如果影響真係咁大嘅話
之後點都會傾㗎啦
依家係依個位到嘈
無非都係暗啞底想唔脫
先無限投票無限延期
真係噉受唔到Brexit嘅英國咪搬晒去歐盟囉
係會食屎㗎啦，但兩年前都知會食屎㗎啦
依家仲未接受到要食屎嘅現實？
特別啲遊行同聯署叫人revoke同second referendum，近得歐洲人多，玩埋晒啲make noise嘢

炸嚟睇下囉
因為要留歐，將啲政治決定權讓畀國家以外
而放炸彈
我相信冇一個國家會俾你得逞
總之脫咗就神仙㗎啦
未脫都叫有得恐嚇人

Supporting 聽日先收到

無聲氣突然一個電話話有件 打開睇BNO黎
無諗過咁快 因為琴晚先收到 EMAIL個track no.
仲要明明10分鐘前check完仲話係英國 (咁應該係我之前申請D文件黎?)

我淨係疊supporting 收到track code

我真係好鐘意逼蝕依個名

交咗老豆同我嘅出世紙
父母結婚證明
老母出世紙搵唔到所以無交
Bb相bno
漏空咗副簽希望順利dispatched
21號轉咗being processed

咁耐都未搞掂應該出事

前幾年全家冇副簽都搞掂

唔會掛我見其他人都差唔多10日左右先轉dispatched

我想請教下當我跟住啲指引填完網上申請個表格之後，佢彈左句Apply for a first UK passport仲話我有機會要passport interview 係唔係正常？

just normal procedure

其實中獎果位巴打passport冇observation
可以試下用佢入下香港

唔該巴打

買定午餐肉

差唔多要開定新post?

Brexit後bno男人帶同香港身份證同午餐肉去英國就有閪屌

會當旅客比你留180日
但你係永久居民所以姐係無效

開啦唔該

好

開咗未啊？標題係

『薪火post』BNO 續期資訊(33) 祖國新線上續領系統上線啦!!!!!今期真，BC一注獨中